\addcontentsline{toc}{chapter}{Список использованных источников}
\UnnamedStructuredChapter{Список использованных источников}
\bibliographystyle{utf8gost705u}
\begin{thebibliography}{1}
	\bibitem{prikaz}
	Официальный интернет-портал правовой информации [Электронный ресурс]:
	приказ Министерства Спорта о включении Компьютерного спорта в реестр официальных видов спорта Российской Федерации.
	URL: \url{http://publication.pravo.gov.ru/Document/View/0001201606070022?index=0&rangeSize=1}
	(дата обращения: 12.05.2022)
	
	\bibitem{Deit book}
	Дейт К. Дж. Введение в системы баз данных. — 8-е изд. — М.: «Вильямс», 2006.
	
	\bibitem{Cpp}
	Бьёрн Страуструп Язык программирования C++ - специальное издание. Москва: Бином, 2010. 1136 с.
	
	\bibitem{Qt}
	Qt documentation [Электронный ресурс] // Qt.
	URL: \url{http://doc.qt.io/}
	(дата обращения: 14.08.2021)
	
	\bibitem{oracle}
	SQL Language  [Электронный ресурс] // Oracle.
	URL: \url{https://www.oracle.com/database/technologies/appdev/sql.html}
	(дата обращения: 09.06.2022)
	
	\bibitem{oracle-company}
	Oracle [Электронный ресурс].
	URL: \url{https://www.oracle.com/index.html}
	(дата обращения: 09.06.2022)
	
	\bibitem{oracle-popular}
	DB-Engines Ranking [Электронный ресурс] // DB-Engines.
	URL: \url{https://db-engines.com/en/ranking}
	(дата обращения: 09.06.2022)
	
	\bibitem{acid}
	Транзакции, ACID, CAP [Электронный ресурс] // GeekBrains.
	URL: \url{https://gb.ru/posts/acid_cap_transactions}
	(дата обращения: 09.06.2022)
	
	\bibitem{mysql}
	MySQL [Электронный ресурс].
	URL: \url{https://www.mysql.com/}
	(дата обращения: 09.06.2022)
	
	\bibitem{innodb}
	The InnoDB Storage Enginee [Электронный ресурс] // MySQL: Reference Manual 8.0.
	URL: \url{https://dev.mysql.com/doc/refman/8.0/en/innodb-storage-engine.html}
	(дата обращения: 09.06.2022)
	
	\bibitem{myisam}
	The MyISAM Storage Engine [Электронный ресурс] // MySQL: Reference Manual 8.0.
	URL: \url{https://dev.mysql.com/doc/refman/8.0/en/myisam-storage-engine.html}
	(дата обращения: 09.06.2022)
	
	\bibitem{php}
	PHP [Электронный ресурс].
	URL: \url{https://www.php.net/}
	(дата обращения: 09.06.2022)
	
	\bibitem{perl}
	Perl [Электронный ресурс].
	URL: \url{https://www.perl.org/}
	(дата обращения: 09.06.2022)
	
	\bibitem{postgresql}
	PostgreSQL: Документация [Электронный ресурс] // PostgresPro.
	URL: \url{https://postgrespro.ru/docs/postgresql/}
	(дата обращения: 09.06.2022)
	
	\bibitem{postgresql-fact}
	PostgreSQL: вчера, сегодня, завтра [Электронный ресурс] // PostgresPro.
	URL: \url{https://postgrespro.ru/blog/media/17768}
	(дата обращения: 09.06.2022)
	
	\bibitem{libpq}
	libpq — библиотека для языка C [Электронный ресурс] // PostgresPro.
	URL: \url{https://postgrespro.ru/docs/postgresql/9.6/libpq}
	(дата обращения: 31.05.2022)
	
\end{thebibliography}

%@misc{postgresql-fact,
%	title="PostgreSQL: вчера, сегодня, завтра [Электронный ресурс]",
%	howpublished="Режим доступа: \url{https://postgrespro.ru/blog/media/17768} (дата обращения: 22.03.2022)"
%}

%\addcontentsline{toc}{chapter}{Список использованных источников}
%\bibliographystyle{utf8gost705u}
%\begin{thebibliography}{9}
%
%	\bibitem{r1} Значение термина автоматизация в сфере аптечного бизнеса. [Электронный ресурс]. Режим доступа: http://arprime.ru/avtomatizacia/apteki (дата обращения: 24 апреля 2022 г.)
%	
%	% дописать
%	\bibitem{r2} Приказ Минздрава РФ от 04.03.2003 N 80 (ред. от 18.04.2007) "Об утверждении Отраслевого стандарта "Правила отпуска (реализации) лекарственных средств в аптечных организациях. Основные положения"
%
%	\bibitem{r3} https://www.standart-n.ru/
%	
%	\bibitem{r4} https://solutions.1c.ru/catalog/drugstore
%	
%	\bibitem{r5} http://www.rsoftwer.ru/trade-farm
%	
%	\bibitem{r6} https://docs.microsoft.com/en-us/dotnet/csharp/	
%	
%	\bibitem{r7}	 https://docs.microsoft.com/en-us/dotnet/desktop/wpf/?view=netdesktop-6.0
%	
%	\bibitem{r8} https://martinfowler.com/eaaDev/PresentationModel.html
%	
%	\bibitem{r9} https://visualstudio.microsoft.com/
%	
%	\bibitem{r10} https://docs.microsoft.com/en-us/visualstudio/xaml-tools/xaml-overview?view=vs-2022
%	
%	\bibitem{r11} https://docs.microsoft.com/en-us/ef/
%	
%	\bibitem{r12} https://www.microsoft.com/en-us/sql-server/
%
%	\bibitem{r13} Ссылка на книгу кристофера дейта
%
%\end{thebibliography}
